\documentclass[lang=cn,11pt,a4paper,cite=authoryear]{elegantpaper}

\usepackage{tcolorbox}

\title{《开源软件技术》课程项目期末报告}
\author{
<姓名>\\<学号>\\\email{xxxxx@pku.edu.cn}
}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section{开源项目概览}

\begin{tcolorbox}[title=\textbf{请在这一节包含如下内容：},colback=yellow!10!white]
  列出你做出贡献的开源项目及其链接；对每一个开源项目：
  \begin{enumerate}
    \item 请介绍其基本情况（例如，这个项目用于什么目的？是如何产生和发展的？成熟度和活跃度如何？是否存在特定的组织模式和商业模式？等等）；
    \item 请介绍你决定向该项目做贡献的历程（例如，你是如何得知这个开源项目的？这个项目的什么地方吸引到了你？为什么对这个开源项目产生了贡献的动机？等等）。
  \end{enumerate}
\end{tcolorbox}

\section{对开源项目的贡献}

\begin{tcolorbox}[title=\textbf{请在这一节包含如下内容：},colback=yellow!10!white]
用一段话总结你提交的所有贡献，完成表格~\ref{tab:contrib}；对每一个贡献，请在对应的小节里：
\begin{enumerate}
    \item 描述这是一个什么贡献；
    \item 描述这个贡献的定位和解决过程（如何定位确定要做这个贡献？与其他开发者做的沟通？遇到了什么困难？有没有经过多轮修改？等等）；
    \item 在整个过程中，你的贡献经过了哪些质量检查（如果有）？（例如，添加新的单元测试、由核心开发者进行的代码审查，等等）
    \item 这个贡献是否被接受？如果没有，是为什么？
\end{enumerate}
\end{tcolorbox}

\begin{table}[]
    \centering
    \caption{对开源项目的贡献概览（已有内容仅供格式举例，请替换成你的贡献）}
    \begin{tabular}{llp{9cm}}
      \toprule
        项目 & 贡献 & 相关链接 \\
      \midrule
        GFI-Bot & 为\texttt{gfibot.data}模块添加日志 & \url{https://github.com/osslab-pku/gfi-bot/issues/13} \newline \url{https://github.com/osslab-pku/gfi-bot/pull/15}\\ 
      \bottomrule
    \end{tabular}
    \label{tab:contrib}
\end{table}

\subsection{贡献一：XXXXX}

\subsection{贡献二：YYYYY}

\subsection{...}

\section{总结与反思}

\subsection{计划外的变化}

\begin{tcolorbox}[title=\textbf{请在这一节包含如下内容（如果有）：},colback=yellow!10!white]
\begin{enumerate}
    \item 你是否尝试对一些开源项目做贡献，但是最后失败了？为什么会失败？后来你又是如何切换开源项目的？
    \item 你是否尝试去解决一些开源项目的Issue，但是最后失败了？为什么会失败？
    \item 在开源项目的贡献过程中有哪些你没预期到的困难？你是如何克服这些困难的？
\end{enumerate}
\end{tcolorbox}

\subsection{对开源的体会、理解与思考}

\begin{tcolorbox}[title=\textbf{请在这一节中写下任何你想要表达的内容，下述问题仅供参考：},colback=yellow!10!white]
在完成课程项目的过程中，你对开源模式和开源项目产生了哪些印象和体会？从参与开源中，你学到了什么东西？未来是否会继续参与开源？
\end{tcolorbox}

\subsection{对课程的建议}

\begin{tcolorbox}[colback=yellow!10!white]
请在这里写下任何对课程的意见和建议（可选，不计入报告评分）。
\end{tcolorbox}


\nocite{*}
\bibliography{references}

\end{document}
